(認真討論)土耳其修憲後對世界影響

土耳其修憲後加大總統權力，埃爾多安應該放棄左加入歐盟，土耳其走向伊斯蘭化，走近俄羅斯，作為歐洲同中東既中間國家，對歐盟同北約應該好頭痕，但特朗普就係twitter 大讚土耳其，究竟係咩回事

有無有識之士分析下？

咪多左個生番國家。

其實歐盟從來唔想土耳其加入
與其守株待兔 倒不如親近俄羅斯

冇研究開火雞國，答你唔到，呢個國家同地帶真係要長期keep 住update ，太多變

如果土耳其走向宗教狂熱，獨裁化，應該留唔到係北約，意味西方國家少左唯一一個係中東地區既軍事同盟國

希望可以成為高質post

土耳其都係一個成日有老強既地方

就算土耳其獨裁統治都唔代表會親俄，太多利益衝突

侵侵玩曲線都幾叻喎

土耳其之前射左俄仔飛機，俄仔屌哂鬼，最近埃爾多安同普京握好言和，兩國仲有咩衝突？

近年"強人"盛起，俄羅斯普京，土耳其埃爾多安，美國特朗普，菲律賓杜特爾，每個都話要make country great again ， 衝突應該免不了

土耳其公投：邁向哈里發之路？

有無可能統領伊斯蘭成為新一代強國？

係咪有得屌細路女？

之前新聞睇到 好痴線

土俄係中東好難合作，係地緣政治問題。俄國要向南發展一定要通過土耳其。
如果有一個向中東發展既土耳其可能會係一個幫手對抗伊朗既助力。

復興鄂圖曼帝國

火雞個位如果真係投俄的話俄佬海軍可以自由進出黑海，對位於地中海既南歐、中東（包括以色列）、埃及都有威脅，火雞都知佢如果親俄（退出北約）就只可以永遠做俄國隻狗，如果法國選舉勒龐贏撚埋中東同歐洲好可能亂過亂葬崗 真係唔識睇

火雞係克里米亞果度企得好硬，所以佢一定好清楚如果退出北約會點，佢個位實在太過靚，一野渣撚住俄佬黑海艦隊春袋

如果俄佬入到地中海下個目標就係蘇彝士運河/南歐，一通埋就大西洋同印度洋都可以玩軍事投射，日本個戰略意義都打左折扣（俄佬海軍要出太平洋/印度洋都俾日本mon到實）

所以所謂土俄友好基本上係做唔到，但依家入歐無望我都唔係好清楚erdogan打緊咩算盤 我相信佢好清楚守住黑海口對佢有萬利而無一害，但佢想點玩真係唔知

土耳其對歐洲黎講既重要性同佢既政治+意識形態係冇關係
只要土耳其係地圖上既位置唔變
土耳其就需要北約既力量制衡俄羅斯
北約就需要土耳其既地理位置擋住俄羅斯

俄佬一向都可以係地中海自由出入，地中海航行自由就係Turk復國條件，本身有冇同Turk 聯盟都唔會影響所有人用İstanbul出入
所以公投完，地中海外交應該唔會有大變

黑海
自

冇錯，個問題除左佢自己係冇人知佢想點

但有火雞打仗可以要封左個海，同時打緊仗既國家軍艦唔可以用伊斯坦堡個口

咩新聞